採訪文在寅訪華 韓國記者遭15中方警衛圍毆

韓國總統文在寅昨日起訪問中國4天，今日即傳出有隨訪韓國記者，在採訪過程中遭15名中方警衛圍毆，韓國總統府青瓦台已向中方提出嚴正抗議。

韓聯社報道，文在寅今早出席在北京國家會議中心舉行的中韓經貿合作交流會開幕式。早上約10時50分，文在寅發表演講後走向會場中央通道，韓國多間媒體共14名記者欲跟隨時，被中方警衛阻攔。記者提出抗議，雙方發生肢體衝突，據報事發時青瓦台警衛隊並不在場。

報道指當時其中一名韓國攝影記者，被約15名中方警衛帶離會場並遭圍毆。文在寅的隨行醫護人員為該攝記檢查後，指他需要進一步治療，他隨即被送院治理。

青瓦台已就韓國記者被毆向中國政府提出嚴正抗議，要求中方正式道歉及徹查事件，韓聯社引述青瓦台官員指，初步調查顯示涉案警衛由活動的韓國主辦單位聘請，但是由中國警察領導。

（韓聯社）

中國的人權是最好的

代補link

唔該有少少手尾加番條link.

泡菜狗

中華人民共和國最自由的國家